平價賣機咁著數？小米確認透過植入廣告搵錢

等睇下班屌米打手點狡辯

小米的智能手機一向以高性價比作招徠，不過最近有用戶發現在手機的設定頁突然出現廣告。雖然小米提供關閉廣告的選項，不過有用戶表示廣告在關閉選項後依然顯示。為了杜絕廣告，有用戶嘗試將 MIUI 的 System Ads (MSA) app 移除，但未知是否能長久解決問題。

在購買小米手機前，相信不少消費者並沒有預期他們的手機系統會被植入廣告，事件引起外國網民熱烈討論，究竟此舉是否恰當。網站 The Verge 亦向小米查詢，並得到對方的回應，小米在聲明中表示廣告一向是小米互聯網服務的組成部分，未來亦會繼續，是集團商業模式的關鍵造成部份。與此同時，小米提供關掉廣告的選項以維護用戶體驗，包括調節在哪裡和何時顯示廣告。小米的理念是廣告應該不顯眼，而用戶能夠選擇接收少一點推廣。

要購買小米手機，但不想見到這些「不顯眼」的廣告，消費者可以選擇小米 A1 和 A2，因為兩款手機均使用 Android One 系統，而非小米的 MIUI 系統。Amazon 亦曾經試過在系統植入廣告，他們會以較市價低的價格售賣這些加料手機，如果消費者希望停止接受廣告則可以付費「鬆綁」，但小米並沒有提供這選擇。

來源：thenextweb

班撚樣仲會吹奏 miui 幾好用
明明只係 launcher 一個

班打手唔敢入嚟啦
平時講到屌米有咩唔好即刻衝出吠費護主

雖然唔係用小米

但我想講香港係用國際版的

同埋呢個世界係有得刷rom的

唔用佢個browser 其實都ok

大陸版係好多廣告 全部都係想你消費

android one

鬼唔知阿媽係女人呀
你估個個買部手機返嚟就要做工程師咩
如果係啲師奶或者年老啲既人，買返嚟唔識刷rom，咁係咪有代表佢要承受呢啲廣告係抵死？

早上打手開始返工啦

...

OK

小米賣機果陣，有冇寫明部機一定要睇廣告

有啲好似刷唔到㗎喎
我試過紅米俾屋企人
用嗰陣時係香港版
之後無端端有5gb整爆咗部機
之後又format
佢竟然自動洗咗我嘅google store
再之後又自動裝5gb入去
咁我去佢個大陸store裝裝番個google都係唔得

解完鎖刷對應嘅twrp入去，再上XDA求其搵個rom，善用Google 好易的

不過唔講咁多啦，廢事畀人話打手

唔得啦
懶醒
如果你係醒嘅見到5gb你就知道我部係紅米第幾代喇

講句嘢都劍拔弩張，child登

屌米性價比高

人唔笑狗都吠

買返黎都係即刻刷rom用啦